李安然大律師教你被捕後面對警察的「救命招」 (文字版)

李安然大律師教你被捕後面對警察的「救命招」

------------------------------------------------
文字版 (如果打漏請大家幫手補充)
小弟平時做student helper打開錄音稿, 總算叫做有d嘢可以做下
有少少長, 但係希望大家可以睇曬, TLDR 版本喺最底

關於「我無嘢講」
「我無嘢講」唔係淨係對住黑警嘅時候無嘢講,
而係你被捕之後做所有嘢任何嘢都要無嘢講

因為一旦被捕, 警察最想做到嘅事就係調查然後指證你
你越同黑警合作 = 你配合佢告鳩你自己

你係無任何責任需要配合黑警去調查 + 指責你自己同被捕人士
所以無論任何情況下都唔可以講任何嘢, 唔係淨係對住黑警冇嘢講

例如有咩情況呢:

1.
被捕人士當中有係臥底, 喺旅遊巴/警車運送途中入面有臥底,
喺香港法律底下一個臥底聽到任何一句說話, 而嗰句說道係可以指證你係法咗犯的話,
嗰個臥底可以將嗰個說話呈堂

2.
去到狗屋後有機會有家長探你,
咁班狗就可以同家長講「依家小朋友已經喺警察二十幾個鐘, 但係冇機會同佢進行一個調查, 因為小朋友選擇唔講嘢, 所以個程序一路都唔可以開始」,

咁無知嘅家長可能就會同小朋友講「不如你同黑警配合, 快D講曬個故事, 就可以快D做保釋快D走」,

我無嘢講係包括同身邊所有人包括同家長

因為當你同家長講嘢, 身邊會有個黑警喺度, 因為個黑警會擔心你同家長通風報信, 喺佢上屋搜證之前家長將你所有嘢Dum曬,
所以家長見面時/ 打電話搵家長+律師時都會有黑警喺你旁邊一路聽你任何嘢

所以一旦被捕. 緊記係所有程序都係「我無嘢講」. 並唔係淨係指面對黑警時
呢個會係對自己最大嘅保障

可能你會認為快d講曬所有程序出嚟快d保釋快d脫離狗屋
其實被捕之後, 黑警一係揀釋放你, 一係揀告你上法庭

但係喺呢個過程中, 你講嘅任何說話幫助黑警指證你的話, 你留底嘅案底, 會係一世
你自己可以評價下, 留喺狗屋48小時 定係 留低d證據比黑警遲d指證你 留一世案底

係一個案件入面, 黑警唔需要有任何人證/物證,
只要你喺份證供入面承認咗自己犯罪, 嗰份證據就算只係唯一嘅證據, 都足以令你定罪

所以, 「我無嘢講」四字係一定需要記住

點解要咁強調?
因為喺狗屋入面你未必有機會一定見到律師, 律師可能好早去到狗屋, 但係班狗可以有好多原因令律師見你唔到
例如「所有會客室都被唔同律師團隊用緊, 冇房比其他律師用」
所以當無律師嚟到嘅時候你無嘢講,
唔提供任何嘢比班狗入你, 係對自己最大保障

「我無嘢講」的風險
假設你係一清二白, 真係好冤枉, 你可能只係路過, 就比人話你「非法集結」比人拉咗, cctv都影埋, 咁喺狗屋入面你乜都唔講嘅風險就係

你會被告上法庭, 你同法官講你只係路過, 若然律師信咗, 你可以向律政師申請「訟費」拎返律師費,
但係法庭可以話因為你喺狗屋冇同班狗解釋/自銷嫌疑, 所以可以拒絕比返律師費你
呢個就係喺狗屋入面保持沉默嘅「唯一風險」。
就算法庭判你無辜, 你拎唔返律師費

但係記住, 你咁樣最多都係冇咗律師費, 但係如果你講任何嘢都可能會成為證據指控自己

(呢到講到班狗可以點問你令你自己中伏, 有d長自己聽啦廢事打, (around 9:30~11:00))

李大律師強調, 唔係叫大家講大話, 只係你有箴默權利去保障自己[/b]

[u]關於手提電話

被捕嗰下千其唔好拎部電話出嚟,
唔好諗住打比屋企人/律師, 因為一旦你解鎖咗班狗就可以檢取你部電話.
班狗係有權利喺當你被捕之後嘅任何時候檢取你嘅身上嘅所有物品, 特別喺示威現場

因為多數喺示威現場都會被控告「非法集結」, 佢哋拎你電話就會去查下你係咪同其他人有預謀/串謀去呢個地方
所以當你一拎電話出嚟解鎖/打電話, 佢就可以收你電話
千其唔好喺現場解鎖電話,
可以去到警署先用警方電話打比屋企人幫你搵律師

電話係絕對唔需要比密碼佢, 佢要收, 比佢, 但係唔需要比密碼佢
除非佢得到你嘅同意 or 佢有法庭搜查令,
否則你係唔需要同佢配合, 唔洗比密碼佢

閞於搜屋
佢冇你同意 or 冇搜查令, 係絕對唔可以去你屋企
班狗可能會同你講, 「如果你同意去你屋企搜, 快d搜完咪快d走」
但係可以自己諗, 你配合完佢係咪可以早d走, 如果唔係, 點解要配合佢?
如果真係去屋企搜查, 你可以要求有律師在場監查成個搜屋過程
------------------------------------------------
Q&A:
1. 如果不幸喺拘留期間遇到酷刑/屈打成招, 有咩可以做?

A: 如果不幸被襲, 只能講希望有CCTV (不過當然好多時都無啦, 打得你一定會避)
咁你可以做嘅就係記住嗰個地方/黑警個樣,
因為喺狗屋入面, 你去每一個地方都會有記錄,
邊個黑警負責你都有記錄,
你只要認到佢哋個樣,
就可以搵律師要求搵值日官將嗰d黑警帶去你面前去認人,
然後律師就可以做相關工作幫你跟進

TLDR
1. 「我無嘢講」係由你捕嗰刻開始直到律師嚟之前, 對乜人 (包括手足/家長)都冇嘢講

2. 「我無嘢講」唯一風險係打贏官司冇得拎返律師費

3. 千其唔好解鎖手機/比密碼班狗, 用狗屋電話搵家人/律師

4. 狗隻除非有你同意/ 搜查令, 否則無權拎你手機密碼/ 上你屋企搜屋

5. 如果被酷刑, 要認住黑警同嗰個地方個樣, 然後請律師搵當值官認人+跟進

醫生：發夢被捕時不要上警車

扮昏迷強制入醫院避過臭格唔係仲好咩？
你一上車無cctv就可以俾黑警打架啦
我高血壓，我爆血管，我昏迷，
昏迷係真正無意識無反抗，淨係得呼吸脈搏，
唔好配合佢行上警車，即刻昏迷趴地無反抗，
我就睇有冇人夠膽拖行昏迷傷者一百米入警車
Full Gear 黑警邊可能影到呀！！！
直上救護車，唔好上狗車呀！！！

開錯咗喺吹水台, 開返時事台SORRY

要全世界都知

記住講多錯多，冇野講係對全世界包括父母/同行被拉手足都唔出聲冇任何討論( 除左你既律師同法官 )

推

兩個月前就有用
而家黑獄你唔合作就打到你合作

strong post need push

同黑警合作 = 比料佢地拉你

請保持沉默，比狗打要認樣，上警車前要大聲講我而家冇骨折

Push

我冇野講(對黑警及父母)，我要見律師，唔簽任何文件，無權叫我解鎖電話

如果黑警誘導你 你唔講野佢就當你默認 點拆？

我冇野講(對黑警及父母)，我要見律師，唔簽任何文件，無權叫我解鎖電話，我唔記得密碼又冇指模

好多手足已經唔記得，之前個個post都是覆『我無嘢講』

我無嘢講

重要資訊

呢個有用 push

好有心

唔講野班狗可以當係默認？

試下 唔好用推 試下講：
不要檸七
狗 不要 檸 七
98190979

推咗再睇！巴打有心

推推推

所有野要有written prove.

Thanks

TLDR
1. 「我無嘢講」係由你捕嗰刻開始直到律師嚟之前, 對乜人 (包括手足/家長)都冇嘢講

2. 「我無嘢講」唯一風險係打贏官司冇得拎返律師費

3. 千其唔好解鎖手機/比密碼班狗, 用狗屋電話搵家人/律師

4. 狗隻除非有你同意/ 搜查令, 否則無權拎你手機密碼/ 上你屋企搜屋

5. 如果被酷刑, 要認住黑警同嗰個地方個樣, 然後請律師搵當值官認人+跟進

推 特別小心臥底

重要！！！推！！！！

如果個post沉左推唔返就抄post開多次確保全世界都知

手機唔記得密碼有冇用

Pish

記住：我真係唔記得左密碼

冇

我岩岩睇左都share左fb
希望唔沉

野

講

佢係咪照有方法開

保護自己
光復香港 時代革命

我冇野講
我唔答

push

推有用post

屈打成招點打

咁究竟係變啞48小時定黑警問咩都答我冇嘢講？

而家你唔出聲無野講，公安就keep 住打到你斷骨想你認罪啦

其實仲有咩用

非常重要但即使最近幾晩被捕者 (包括分晚在深水埗被補小朋友) 好像不清楚,
包括應在記音媒體鏡頭前大叫自己名字和歳數,
懇請幫忙記下車牌, 找家人律師, 及大聲讀出身邊警員的警賊編號!!!!!!!!!

可印成小冊子派給撚狗人士和年輕人嗎?

必留名

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

禁港紙禁美金

唔好再捉鬼
唔好再捉鬼
唔好再捉鬼

文宣連儂牆放映會傳單fb ig twitter連登youtube

文宣最重要

811 黑警惡行必須煲大
警黑合作，嘔打市民、記者
射爆女子眼球，造成失明、毀容
假扮示威者造成犯法行為及非法拘捕
無差別於地鐵站內發射催淚彈及近距離向示威者開槍

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

up

我冇嘢講

如果我決定坐48個鍾
扮心口痛去醫院會唔會好啲?
係醫院入面都計緊48

推爆佢

推 想知點樣向法庭證明自己被警察虐打吿翻轉頭

留名

第1個情況係好危險
例如前線好多一支公悶悶地搵陌生人傾計，吹下水，又講下之前去過邊……
例如監倉有臥底聊被捕者傾計……
不過其實可唔可以講粗口呢

各位手足小心保護自己
8.31 啊！唔好唔記得啊！
九二三罷啊！
大家要小心保重啊

pish

推呀

好文一推

重要
推

律師費即係幾多

Lm

我無野講

石峽尾尋晚有個小朋友
就係咁昏迷，拖行一百米上左狗車

我冇野講

不如講下被捕後比狗打傷 告返轉頭嘅成功率幾多先
定只能默默承受？

狗會唔會扮律師？

呢招開始無用

可以要求律師出示執照

講咩都冇用 黑警咪又係咩都唔理用私刑

好想幫推，可惜我推唔郁

被捕人士當中有係臥底, 喺旅遊巴/警車運送途中入面有臥底,
喺香港法律底下一個臥底聽到任何一句說話, 而嗰句說道係可以指證你係法咗犯的話,
嗰個臥底可以將嗰個說話呈堂

呢點唔明，宜家班黑警已經會明砌生豬肉，如果以以上例子黎講，咁咪我無野講都死撚硬？

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命
我要真雙普選

幫推

0%，七警醫院案另計

有捜查令但唔記得電腦電話密碼點算

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

被捕後唔駛講野 因為你會比人打到講唔到野

感激 謝謝 有用

831 901

Pushw

要記住

搵卧底chok 你講野原來都可以係証供

Okok

我無野講
我要打電話
我要去醫院
我要食飯
我要飲水

721

除左名同身份證號碼
係咪連地址都唔可以講？

係⋯
我無野講

有用記住

TLDR
1. 「我無嘢講」係由你捕嗰刻開始直到律師嚟之前, 對乜人 (包括手足/家長)都冇嘢講

2. 「我無嘢講」唯一風險係打贏官司冇得拎返律師費

3. 千其唔好解鎖手機/比密碼班狗, 用狗屋電話搵家人/律師

4. 狗隻除非有你同意/ 搜查令, 否則無權拎你手機密碼/ 上你屋企搜屋

5. 如果被酷刑, 要認住黑警同嗰個地方個樣, 然後請律師搵當值官認人+跟進

5.1.記得作出投訴，要求驗傷

推推

但而家會捉去新屋嶺，毒打成招，點拆？

有用資訊 推

係唔係有得保釋就保釋走？

推！！！！

大力推！文字版！

心理戰，黑警最叻係兇
記住講多錯多

推 好重要

P

呢招唔一定work，有律師講過話咁樣啲律師搵你唔到

推！！！！！！！！！

光復香港

我冇野講！

我無嘢講！！

三連推

我冇野講既真正意思！！！

請問教：大叫自己全名有無用？

有咩留返同律師相量

緊要 推

重要

真係重要㗎...佢好易拎到搜查令.. 做人要善忘啲.

多謝整合整理

※推post cm※
幫手每次推post都用呢個cm 每日改一改日期
有新嘢加落去 唔好忘記黑警嘅惡行 感激手足

。。。。。警黑勾結 濫暴傷人。。。。。。。
。。。。。 暴力鎮壓 反對聲音。。。。。。
※香港警隊多次在不同日子混入中國武警/其他執法部門甚至縱容黑社會攻擊示威者及市民
示法律於無形
※多次在拘捕前後濫用私刑,令被捕者身體嚴重受傷(如骨折)
※有女被捕者被逼全裸搜身,在搜身過程被惡意打量,更甚有男警經過及在門外等候

612
1.執行私刑，過分武力
2.射擊市民頭部及眼部
3.於中信大廈外使用大量催淚彈襲擊及圍捕市民

721元朗恐襲第38日
1.警黑合作, 警署落閘, 999唔通
2.只有2人落案起訴
3.無警停職
4.中聯辦人員葉虎座駕被發現藏有武士刀及木棍等武器

726
政務司司長張建宗發表道歉言論後被多名警員以展示委任證及臂章方式發公開信辱罵

730
1.縱容鄉黑以煙火射向市民

805
1.黑幫於荃灣斬傷市民,警方至今仍未拘捕凶手
2.北角大批福建幫沿路追打途徑市民,事發前後警方均無處理

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警員，煽動民眾衝擊
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証(將木棍放在被捕者背囊)
7.執行私刑 毆打被捕市民
8.大力按壓被捕人士導致其大量出血

813
1.非禮女市民
2.以真槍指嚇市民
3.非公職時參與非法集會及指派公安干預集會,且持有攻擊性武器
4.濫捕市民,濫用職權

820
1.撐警狂徒以雙刀襲擊3名市民,導致1名女士危殆
2.警方不即時執法追查致使凶徒曾一度潛逃到大陸

821
1.暴力對待市民,大力踢跌市民致其後腦撞地昏迷

824
1.再次射擊市民眼球
2.劫走未成年市民上私家車
3.催淚彈混入了山埃,以生化武器謀殺市民及示威者
4.於德福花園平台施放催淚彈,漠視附近屋苑市民及商戶的安全
5.智慧燈柱被發現內置藍芽定位器,所得資料疑送往大陸作研究
6.拖行受傷市民及以警棍攻擊其頭部

825
1.大力按壓示威者導致其窒息
2.以槍指嚇現場記者
3.開真槍實彈
4.以腳踢跪地市民
5.使用假警員編號
6.濫捕市民及使用過份武力(把市民推落樓梯)
7.極近距離對市民開槍
8.警黑勾結,黑幫手持武器也不執法及拘捕

826
1.於女廁內強行拘捕2名女士 嚴重侵犯私隱

冇錯
我發現係急症有好多求診被捕既傻豬
以為黑警真係當你做朋友，閒談，關心你傷勢？
佢班仆街每分每秒都想鋤入你

所以冇必要同佢地溝通
你又唔識狗語音，何必同佢呢隻物種交流？

咪教咗你認樣到時dock id囉
打緊嗰刻仲有咩可以做

我冇野講(對黑警及父母)，我要見律師，唔簽任何文件，無權叫我解鎖電話，我唔記得密碼又冇指模

擘大眼講大話嘅人/人都唔係太多 要靠自己啦

狗 不要 檸 七

9 81 9 0 9 7 9

咁重要無人推

我有權唔解鎖

我無野講 我有權唔解鎖

推
個人權利要知清楚

要搵律師 係咪要都簽紙？

幫推
但係之前有人提過一樣野就係搵唔到值日官 聽講佢地無記認係度比你知道邊個係
然後出聲問既話佢地又耍你答你唔知之類
以上全部都聽返黎 無FC

推！

不要檸七
狗 不要 檸 七
98190979

仲有就算真係入狗屋，唔好諗住狗隻之中有好人，小心黑白無常，打/兇完你之後會搵另一隻狗扮和善，口口聲聲想幫你，其實又係套口風既手段
除左律師法官，最新開行絕對防禦模式

最好開行絕對防禦模式

去左醫院先，等醫院留record你無重傷無骨折，就算你之後係狗屋比狗咬，咁都唔可以屈你話你被捕時掙扎

可以補充：拘留最多不超過48小時，之後 charge 或放人，我無嘢講，一直堅持48小時

好正

91機場

..

你搵到林病咩？就算搵到，尋日果過閉門會面佢都企撚硬，直接宣佈談判破裂

推
林鄭 黑警 冚家剷

有用post
Too long都同我睇晒佢!!!

PUSH & THX

寶寶們 快啲入去登記陪審團

藍絲已經動手登記做緊陪審團，快手share俾親戚朋友，一齊做陪審團救救義士！

義士唔係condom，一個都不能少！

教學同更多資料：

是

有用，推

第一次TLDR睇哂
巴打排版好靚

推爆佢
黑警死全家，777落地獄

錢都唔洗驚，我地捐

831遊行

要大叫自己個名同身份證號碼
其他人要幫佢記低然後通知義務律師
律師要知係邊個先搵到你

iphone 無方法
大陸機可能有

有612 人道基金
先唔洗擔心

置頂

而家無人知
所以你點都要記住佢個樣
之後有得告嘅時候認人你要認到佢！

堅有用要推！！！！！！！！！！

去到而家
佢地根本唔洗跟程序做野...
唉

有用 最好叫埋身份證號碼
所以有人叫旁人一定要記低同whatsapp 比義務律師
甘律師去搵你都容易

721
811

有用文 力推

如何破解黑警新屋嶺果種屈打成招？

剛剛都想講...

推到人人都知

我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講我無嘢講

黑警打到你講打到你斷手斷腳 到時點？

Pushhhhhh

推實用文

p

想知如果有近視而又戴眼鏡，尤其是玻璃鏡片，匪犬會唔會要求除去甚至dup九爛你？

好清晰。重有，記住一個律師電話，真係唔記得，要求警方提供律師名冊，搵 『黃國桐』，打電話比佢，佢古道熱腸，放心搵佢

推，有用post

好文共享

謝謝，雖然錯別字多，但係有心了

只係電話果Part 都係不一定會俾你打的...

學習

你只要認到佢哋個樣,
就可以搵律師要求搵值日官將嗰d黑警帶去你面前去認人,
差佬真係會比樣你睇? 頭罩面罩佢本身就有................

試下唔好講：有速龍，走呀
講：「打狗，救人」

8.28 #Metoo 遮打花園
8.31 民陣遊行 直指中聯辦
9.01 機場 13:00
9.02 全港三罷

*6條命 *3隻眼 *700幾人被捕 *30幾人被捕後入院 *721元朗 *荃灣手足砍傷
*將軍澳砍人 *北角福建幫 *811葵芳太古等等

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可

光復香港!時代革命!

可唔可以唔比地址佢，同唔俾佢打俾屋企人？

打俾老豆老母，佢地篤灰咪仆街？

依家係打撚到你簽名wo

推到全部前線睇到

正解

隔離有巴打分享，話你乜春都唔講實會俾人打
佢嘅做法係死口話自己係街坊，問佢個袋點解有gear，就話周街都咁亂，周圍有TG，保護自己。
可能個重點應該係敏感嘢唔好亂講，正常對答可以，但係唔好俾人帶住遊花園，愈chok愈深入。

分分鐘佢蒙面打你，根本而加所有冤屈都無辦法申訴，只有硬食

禁姐係唔記得佢就check 唔到？

最好都是走得到

另外，活動地點多元化，地形唔熟悉，後面太多頂住，缺少後退空間，有義士被黑警拉走時，不夠人手拉返義士回來，都有機會增加被捕風險

iphone 無密碼佢開唔到你機
所以發夢前用iphone 嘅要閂左指紋同人面開機
重中之重！

通知定d老死 知你去發夢果d
你一失蹤就去你屋企擡哂d 電腦 ipad之類走
呢個都非常重要！

721 811

推
被捕人仕關注組

元朗恐襲

元朗
荃灣恐襲

無罪推斷

香港係無罪推斷既，警察用有罪推斷先認定你已犯法叫你即場解釋係原則錯誤，所以大家完全冇必要去答佢地啲無聊問題(e.g. 你做咩有張小童八達通係身？做咩有法律支援字條係袋？做咩有gear係袋仲要係現場？係咪用黎參與非法集會？係咪預左比人拉？)

831

好重要，唔希望有手足出事！當然最好就勇武轉守為攻打狗救人

記得無論警犬有冇搜查令都好，你係冇意務幫警犬解鎖自己手提電話，要解叫警犬自己解

我有個願望，聽日百萬人上街，再一齊散水。好唔好？

太子恐襲

撞

太子無差別恐怖襲擊

如果比人打個時，可唔可以還手